<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>673</id><url>https://docs.python.org/zh-cn/3/license.html</url><title>历史和许可证</title><body>Python 由荷兰数学和计算机科学研究学会（CWI，见 https://www.cwi.nl/ ）的 Guido van Rossum 于 1990 年代初设计，作为一门叫做 ABC 的语言的替代品。尽管 Python 包含了许多来自其他人的贡献，Guido 仍是其主要作者。
1995 年，Guido 在弗吉尼亚州的国家创新研究公司（CNRI，见 https://www.cnri.reston.va.us/ ）继续他在 Python 上的工作，并在那里发布了该软件的多个版本。
2000 年五月，Guido 和 Python 核心开发团队转到 BeOpen.com 并组建了 BeOpen PythonLabs 团队。 同年十月，PythonLabs 团队转到 Digital Creations (现为 Zope Corporation；见 https://www.zope.org/)。 2001 年，Python 软件基金会 (PSF，见 https://www.python.org/psf/) 成立，这是一个专为拥有 Python 相关知识产权而创建的非营利组织。 Zope Corporation 现在是 PSF 的赞助成员。
所有的 Python 版本都是开源的（有关开源的定义参阅 https://opensource.org/ ）。历史上，绝大多数 Python 版本是 GPL 兼容的；下表总结了各个版本情况。
发布版本
源自
年份
所有者
GPL 兼容？
0.9.0 至 1.2
n/a
1991-1995
CWI
是
1.3 至 1.5.2
1.2
1995-1999
CNRI
是
1.6
1.5.2
2000
CNRI
否
2.0
1.6
2000
BeOpen.com
否
1.6.1
1.6
2001
CNRI
否
2.1
2.0+1.6.1
2001
PSF
否
2.0.1
2.0+1.6.1
2001
PSF
是
2.1.1
2.1+2.0.1
2001
PSF
是
2.1.2
2.1.1
2002
PSF
是
2.1.3
2.1.2
2002
PSF
是
2.2 及更高
2.1.1
2001 至今
PSF
是
注解
GPL 兼容并不意味着 Python 在 GPL 下发布。与 GPL 不同，所有 Python 许可证都允许您分发修改后的版本，而无需开源所做的更改。GPL 兼容的许可证使得 Python 可以与其它在 GPL 下发布的软件结合使用；但其它的许可证则不行。
感谢众多在 Guido 指导下工作的外部志愿者，使得这些发布成为可能。
BEOPEN PYTHON 开源许可协议第 1 版
本节是Python发行版中收录的第三方软件的许可和致谢清单，该清单是不完整且不断增长的。
_random 模块包含基于 http://www.math.sci.hiroshima-u.ac.jp/~m-mat/MT/MT2002/emt19937ar.html 下载的代码。以下是原始代码的完整注释（声明）：
socket 模块使用 getaddrinfo() 和 getnameinfo() 函数，这些函数源代码在WIDE项目（http://www.wide.ad.jp/）的单独源文件中。
asynchat 和 asyncore 模块包含以下声明:
http.cookies 模块包含以下声明:
trace 模块包含以下声明:
uu 模块包含以下声明:
xmlrpc.client 模块包含以下声明:
test_epoll 模块包含以下声明:
select 模块关于 kqueue 的接口包含以下声明:
Python/pyhash.c 文件包含 Marek Majkowski' 对 Dan Bernstein 的SipHash24 算法的实现。它包含以下声明:
Python/dtoa.c 文件提供了C语言的 dtoa 和 strtod 函数，用于将C语言的 双精度型和字符串进行转换，由David M. Gay的同名文件派生而来，该文件当前可从http://www.netlib.org/fp/ 下载。2009年3月16日检索到的原始文件包含以下版权和许可声明:
如果操作系统可用，则 hashlib, posix, ssl, crypt 模块使用OpenSSL库来提高性能。此外，适用于Python的Windows和Mac OS X安装程序可能包括OpenSSL库的拷贝，所以在此处也列出了OpenSSL许可证的拷贝:
除非使用 --with-system-expat 配置了构建，否则 pyexpat 扩展都是用包含 expat源的拷贝构建的:
除非使用 --with-system-libffi 配置了构建，否则 _ctypes 扩展都是包含 libffi源的拷贝构建的:
如果系统上找到的zlib版本太旧而无法用于构建，则使用包含 zlib源代码的拷贝来构建 zlib 扩展:
tracemalloc 使用的哈希表的实现基于 cfuhash项目:
除非使用 --with-system-libmpdec 配置了构建，否则 _decimal 模块都是用包含 libmpdec 库的拷贝构建的。
test 包（lib/test/xmltestdata/c14n-20/）中的 C14N2.0测试套件来源于W3C网站 https://www.w3.org/TR/xml-c14n2-testcases/ ，并根据 BSD许可证（三条款版）发行：
Copyright (c) 2013 W3C(R) (MIT, ERCIM, Keio, Beihang),
All Rights Reserved.
Redistribution and use in source and binary forms, with or without
modification, are permitted provided that the following conditions
are met:
Redistributions of works must retain the original copyright notice,
this list of conditions and the following disclaimer.
Redistributions in binary form must reproduce the original copyright
notice, this list of conditions and the following disclaimer in the
documentation and/or other materials provided with the distribution.
Neither the name of the W3C nor the names of its contributors may be
used to endorse or promote products derived from this work without
specific prior written permission.
THIS SOFTWARE IS PROVIDED BY THE COPYRIGHT HOLDERS AND CONTRIBUTORS
"AS IS" AND ANY EXPRESS OR IMPLIED WARRANTIES, INCLUDING, BUT NOT
LIMITED TO, THE IMPLIED WARRANTIES OF MERCHANTABILITY AND FITNESS FOR
A PARTICULAR PURPOSE ARE DISCLAIMED. IN NO EVENT SHALL THE COPYRIGHT
OWNER OR CONTRIBUTORS BE LIABLE FOR ANY DIRECT, INDIRECT, INCIDENTAL,
SPECIAL, EXEMPLARY, OR CONSEQUENTIAL DAMAGES (INCLUDING, BUT NOT
LIMITED TO, PROCUREMENT OF SUBSTITUTE GOODS OR SERVICES; LOSS OF USE,
DATA, OR PROFITS; OR BUSINESS INTERRUPTION) HOWEVER CAUSED AND ON ANY
THEORY OF LIABILITY, WHETHER IN CONTRACT, STRICT LIABILITY, OR TORT
(INCLUDING NEGLIGENCE OR OTHERWISE) ARISING IN ANY WAY OUT OF THE USE
OF THIS SOFTWARE, EVEN IF ADVISED OF THE POSSIBILITY OF SUCH DAMAGE.
版权所有
分发 Python 模块（遗留版本）
</body></doc>